{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055173",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기록이 있는 금동사리 내함"
    },
    "text": "記録のある金銅舎利内函 (기록이 있는 금동사리 내함)\\n\n646年、新羅真興王の時に創建された皇龍寺に、善徳女王が9重塔を建てました。その後、1976年から1983年までの8年間、皇龍寺跡が発掘されました。木塔跡の心礎石の下部からは、地鎮具と思われる水晶、ガラス玉、勾玉、鏡などが出土しました。心礎石には正方形の舍利孔もありましたが、その中の舍利孔は盗難され、1966年に回収されました。 発掘時には、刹柱本記と思われる内函が見つかりました。この内函には、腐食した金銅方形函も一緒に発見されました。内函は蝶番で結合された金銅版で四角い箱の各面を形成しており、一方の面にはドアノブが付いています。 また、門の表と裏には、仁王像と神将像がそれぞれ2体ずつ線刻技法で装飾されています。前面の仁王像は、下衣だけを羽織ったまま躍動的な姿勢をしており、裏面の新装像は鎧を着て、それぞれ武器を備えています。 さらに、3枚の金銅版の前面と裏面には、最初に皇龍寺9重塔が作られた経緯や塔の傾き、景文王の時の871年に再び塔が建てられたことが刻まれています。この記録には、塔の再建に参加した官吏と僧侶の名簿も記録されており、舎利具であると同時に、皇龍寺塔に関する重要な史料となっています。 記録によると、872年に刹柱が持ち上げられた時には、その中に舎利ガラス瓶が安置された金銀高座もあったとされており、当時の舎利具の姿も垣間見ることができます。 この宝物は、韓国統一新羅の時代のもので、材質は金銅です。分類としては、宗教信仰の一環として仏教の荘厳に関連する舎利具として分類されており、指定ムンファジェ（宝物）に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金銅舎利内函はいつ、どこで発見されましたか？",
            "answer": "1976年から1983年までの8年間、皇龍寺跡で発掘されました。"
        },
        {
            "question": "内函にはどのような舎利具が収められていましたか？",
            "answer": "内函には腐食した金銅方形函が収められていました。"
        },
        {
            "question": "内函のどの面にドアノブが付いていますか？",
            "answer": "内函の一方の面にドアノブが付いています。"
        },
        {
            "question": "内函の表と裏には何が刻まれていますか？",
            "answer": "内函の表と裏には仁王像と神将像が線刻技法で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "仁王像の表面と裏面の違いは何ですか？",
            "answer": "仁王像の表面は下衣だけを羽織り、躍動的な姿勢をしています。裏面の新装像は鎧を着て、武器を備えています。"
        },
        {
            "question": "内函に刻まれた記録には何が記録されていますか？",
            "answer": "内函には皇龍寺9重塔の建設経緯や塔の傾き、官吏と僧侶の名簿などが記録されています。"
        },
        {
            "question": "舎利ガラス瓶が収められた金銀高座について教えてください。",
            "answer": "872年に刹柱が持ち上げられた時に、その中に舎利ガラス瓶が安置された金銀高座もあったとされています。"
        },
        {
            "question": "この金銅舎利内函はどの時代のものですか？",
            "answer": "この金銅舎利内函は韓国統一新羅の時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この金銅舎利内函は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "この金銅舎利内函は仏教の荘厳に関連する舎利具として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどのように分類されていますか？",
            "answer": "この宝物は宗教信仰の一環として仏教の舎利具に関連するものとして分類されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物は何に指定されていますか？",
            "answer": "この宝物は指定ムンファジェ（宝物）に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 518,
        "QA": 448
    }
}